\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{times}
\usepackage{ragged2e}

\usetheme{AGH}

\title[System inteligentnego domu]{System inteligentnego domu}

\author[J. Andrzejewski]{Jacek Andrzejewski}

\date[2015]{28.04.2015}

\institute[AGH]
{Wydział EAIiIB\\
Katedra Informatyki Stosowanej
}

\setbeamertemplate{itemize item}{$\maltese$}

\begin{document}

{
%\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth]{titlepage}} % wersja angielska
\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth]{titlepagepl}} % wersja polska
 \begin{frame}
   \titlepage
 \end{frame}
}

%---------------------------------------------------------------------------


\begin{frame}
\frametitle{Cel i zakres pracy}
\begin{block}{Cel pracy}
\justifying
Stworzenie modularnego systemu inteligentnego domu, służącego wspomaganiu i automatyzacji 
aktywności
jak również monitorowaniu procesów.
\end{block}

\begin{block}{Zakres pracy}
\justifying
Obejmuje zaprojektowanie i oprogramowanie dwóch modułów działających w obrębie domu, systemu sterowania i 
gromadzenia danych oraz interfejsu użytkownika.
\end{block}

\end{frame}

%---------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Opis problemu}
\justifying
Szeroko rozumiana automatyka budynków jest coraz częściej wykorzystywana zarówno w przedsiębiorstwach jak 
i domach prywatnych. Jej~celem jest zwiększenie komfortu użytkowania pomieszczeń jak również zmniejszenie 
zużycia energii.

\end{frame}

%---------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Opis problemu}

Przykłady instalacji
\begin{itemize}
\justifying
\item HVAC -- Heating, Ventilation and Air Conditioning
\item SSWN -- System Sygnalizacji Włamania i Napadu
\item SSP -- System Sygnalizacji Przeciwpożarowej
\item CCTV -- Closed Circuit Television
\end{itemize}

\end{frame}

%---------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Możliwe rozwiązania}

\begin{itemize}
\justifying
\item autonomiczne urządzenia
\item rozproszone czujniki oraz urządzenia wyjściowe
\item systemy hybrydowe
\end{itemize}

\end{frame}

%---------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Możliwe rozwiązania}

\begin{figure}
\caption{Autonomiczne urządzenia}
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{images/moduly_autonomiczne}
\end{figure}

\end{frame}

%---------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Możliwe rozwiązania}

\large Autonomiczne urządzenia
\normalsize
\begin{columns}
\column{0.45\textwidth}
\begin{block}{Zalety}
\justifying
\begin{itemize}
\item małe zużycie energii
\item awaria jednego urządzenia nie powoduje awarii całego systemu
\end{itemize}
\end{block}
\column{0.45\textwidth}
\begin{block}{Wady}
\begin{itemize}
\item brak komunikacji pomiędzy urządzeniami
\item brak możliwości integracji interfejsów
\end{itemize}
\end{block}
\end{columns}

\end{frame}

%---------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Możliwe rozwiązania}

\begin{figure}
\caption{Rozproszone czujniki oraz urządzenia wyjściowe}
\centering
\includegraphics[width=0.55\textwidth]{images/rozproszone_czujniki}
\end{figure}

\end{frame}

%---------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Możliwe rozwiązania}

\large Rozproszone czujniki oraz urządzenia wyjściowe
\normalsize
\begin{columns}
\column{0.45\textwidth}
\begin{block}{Zalety}
\begin{itemize}
\justifying
\item łatwa integracja nowych urządzeń z systemem
\item tworzenie skryptów
\end{itemize}
\end{block}
\column{0.45\textwidth}
\begin{block}{Wady}
\begin{itemize}
\justifying
\item konieczność użycia większej ilości przewodów lub modułów radiowych
\item duże zużycie energii
\item awaria jednego czujnika powoduje awarię wszystkich powiązanych z nim skryptów
\end{itemize}
\end{block}
\end{columns}

\end{frame}

%---------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Możliwe rozwiązania}

\large Systemy hybrydowe
\normalsize
\begin{itemize}
\justifying
\item zużycie energii mniejsze niż w przypadku systemu rozproszonych czujników
\item awaria jednego urządzenia nie powoduje awarii całego systemu
\item możliwość pisania skryptów działających niezależnie od ustawień modułów
\end{itemize}

\end{frame}

%---------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Architektura systemu}

\begin{figure}
\caption{Architektura systemu hybrydowego}
\centering
\includegraphics[width=0.85\textwidth]{images/system_schemat}
\end{figure}

\end{frame}

%---------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Architektura systemu}

\begin{figure}
\caption{Przykładowy moduł}
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{images/system_modul}
\end{figure}

\end{frame}

%---------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Architektura systemu}

\begin{figure}
\caption{Główny kontroler z interfejsem użytkownika}
\centering
\includegraphics[width=1.03\textwidth]{images/system_kontroler}
\end{figure}

\end{frame}

%---------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Architektura systemu}

\begin{figure}
\caption{Komunikacja radiowa}
\centering
\includegraphics[width=1.0\textwidth]{images/system_komunikacja}
\end{figure}

\end{frame}

%---------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Interfejs użytkownika}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=1.0\textwidth]{images/system_interfejs}
\end{figure}

\end{frame}

%---------------------------------------------------------------------------

%\begin{frame}
%\frametitle{}

%\centering
%\Huge \textsl{,,One more thing\dots''}

%\end{frame}

%---------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Dalszy rozwój}

\begin{itemize}
\item Skrypty ?
\end{itemize}

\end{frame}

%---------------------------------------------------------------------------


\begin{frame}
\frametitle{Dalszy rozwój}

\begin{itemize}
\item Skrypty
\item Wirtualne moduły
\end{itemize}

\end{frame}

%---------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Dalszy rozwój}

\begin{figure}
\caption{Adaptacja architektury}
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{images/system_kontroler_rozwoj}
\end{figure}

\end{frame}

%---------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Dalszy rozwój}

\begin{figure}
\caption{Przykładowy moduł wirtualny z kontrolerem}
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{images/system_virtual_sensors}
\end{figure}

\end{frame}

%---------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{}

\centering
\Huge Dziękuję za uwagę
\\
\huge Pytania

\end{frame}

%---------------------------------------------------------------------------
\end{document}

